電腦怎樣才算安全？微軟公布安全標準

安全標準涵蓋硬體及韌體，規範採用的處理器、處理架構、虛擬化技術、TPM及平台啟動驗證、記憶體等規格。例如必需採用英特爾或AMD第七代處理器，8GB以上記憶體、採用UEFI 2.4以後版本韌體等等。

微軟於周日（11/5）公布了基於Windows 10秋季創作者更新（Fall Creators Update）的裝置安全標準，這些標準適用於通用型的桌上型電腦、筆電、平板電腦、二合一裝置與行動工作站，宣稱當符合或超越這些標準時，企業或使用者的Windows裝置便可帶來無可比擬的安全體驗。

微軟把Windows 10裝置安全標準分為硬體及韌體兩部份。針對硬體的規範涵蓋了處理器世代、處理架構、虛擬化、信賴平台模組（Trusted Platform Module ）、平台啟動驗證（Platform boot verification）與記憶體。

其中，微軟建議Windows 10 Fall Creators Update裝置必須搭載英特爾的Atom、Celeron、Pentium或第七代處理器，或是AMD的第七代處理器；且必須採用支援64位元指令的處理器；在虛擬化上得採用支援輸入/輸出記憶體管理單元（IOMMU）的處理器；應導入加密驗證平台啟動；必須具備8GB以上的記憶體等。

韌體則必須採用UEFI 2.4或以後的版本，支援UEFI Class 2或UEFI Class 3，支援UEFI Secure Boot且納為預設，內建的驅動程式必須符合基於Hypervisor的程式碼完整性（HVCI），導入Secure MOR revision 2，以及支援Windows UEFI Firmware Capsule Update規範。

上述針對Windows 10 Fall Creators Update所設計的裝置安全標準並不難達到，外界估計只需500美元就能符合微軟所列出的條件 。

抆上網線

用win98 最安全

Gameboy 好唔安全

唔用windows

talos secure workstation

gameboy 行windows 黎睇下

同中國講民主有咩分別？

用linux

gameboy 行 linux

IBM POWER

睇 OS
Linux = secure
Windows = Insecure
OSX = on99

低級黑

不如買隻Blue Lion ArcaOS 5.0 (OS/2-based), 人地話到明:
稳如泰山
健如松柏
安如磐石
妥!妥!妥!
[img]
[/img]

不如買隻Blue Lion ArcaOS 5.0 (OS/2-based), 人地話到明:
稳如泰山
健如松柏
安如磐石
妥!妥!妥!

咩字嚟？

一時唔留意, sor!
稳 ✕
穩 ✔